# Ejercicios de laboratorio
# Trabajamos con la tabla "libros" de una librería.
# Eliminamos la tabla:
codigo
```sql
drop table libros;
```

# Creamos la tabla:
codigo
```sql
create table libros(
    codigo number(5),
    titulo varchar2(40) not null,
    autor varchar2(20) default 'Desconocido',
    editorial varchar2(20),
    precio number(6,2),
    cantidad number(3)
);

```

# Ingresamos algunos registros:
codigo
```sql
insert into libros
values(1,'El aleph','Borges','Emece',25,100);

insert into libros
values(2,'Java en 10 minutos','Mario Molina','Siglo XXI',50.40,100);

insert into libros
values(3,'Alicia en el pais de las maravillas','Lewis Carroll','Emece',15.50,200);

insert into libros
values(4,'El pais de las hadas',default,'Emece',25.50,150);
```

# Mostramos sólo los 12 primeros caracteres de los títulos de los libros y sus autores, empleando la función "substr":
codigo
```sql
select substr(titulo,1,12) as titulo
from libros;

```


# Mostramos sólo los 20 primeros caracteres de los títulos de los libros y rellenando los espacios restantes con "*", empleando la función "rpad":
codigo
```sql
select rpad(titulo,20,'*') as titulo
from libros;
```

# Mostramos los títulos de los libros empleando la función "initcap":
codigo
```sql
select initcap(titulo) as titulo
from libros;
```


# Note que cada palabra comienza con mayúsculas.
# Mostramos los títulos de los libros y sus autores en mayúsculas:
codigo
```sql
select titulo,upper(autor) as autor
from libros;
```

# Concatenamos título y autor empleando "concat":
codigo
```sql
select concat(titulo, autor)
from libros;
```

# Mostramos el título y el precio de todos los libros concatenando el signo "$" a los precios:
codigo
```sql
select titulo,concat('$ ',precio) as precio
from libros;
```

# Recuperamos el título y editorial de "libros" reemplazando "Emece" por "Sudamericana":
codigo
```sql
select titulo,replace(editorial,'Emece','Sudamericana')
from libros;

```


# Recuperamos el autor de todos los libros reemplazando las letras "abc" por "ABC" respectivamente (empleando "translate"):
codigo
```sql
select translate(autor,'abc','ABC') from libros;
```
# Note que cada caracter individual es reemplazado por el especificado.
# Mostramos la posición de la primera ocurrencia de la cadena "pais" en los títulos de los libros:
codigo
```sql
select instr(titulo,'pais') from libros;
```

# Note que los títulos que no contienen la subcadena "pais" muestran el valor cero.
# Ingresemos el siguiente lote de comandos en el Oracle SQL Developer:


codigo
```sql
drop table libros;

create table libros(
    codigo number(5),
    titulo varchar2(40) not null,
    autor varchar2(20) default 'Desconocido',
    editorial varchar2(20),
    precio number(6,2),
    cantidad number(3)
);

insert into libros
 values(1,'El aleph','Borges','Emece',25,100);

insert into libros
values(2,'Java en 10 minutos','Mario Molina','Siglo XXI',50.40,100);

insert into libros
values(3,'Alicia en el pais de las maravillas','Lewis Carroll','Emece',15.50,200);

insert into libros
values(4,'El pais de las hadas',default,'Emece',25.50,150);

select substr(titulo,1,12) as titulo
from libros;

select rpad(titulo,20,'*') as titulo
from libros;

select initcap(titulo) as titulo
from libros;

select titulo,upper(autor) as autor
from libros;

select concat(titulo, autor)
from libros;

select titulo,concat('$ ',precio) as precio
from libros;

select titulo,replace(editorial,'Emece','Sudamericana')
from libros;

select translate(autor,'abc','ABC') from libros;

select instr(titulo,'pais') from libros;
```
